<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>替代役 on 小惡魔 - 電腦技術 - 工作筆記 - AppleBOY</title><link>https://demo.gh.wu-boy.com/tags/%E6%9B%BF%E4%BB%A3%E5%BD%B9/</link><description>Recent content in 替代役 on 小惡魔 - 電腦技術 - 工作筆記 - AppleBOY</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><managingEditor>appleboy.tw@gmail.com (Appleboy)</managingEditor><webMaster>appleboy.tw@gmail.com (Appleboy)</webMaster><lastBuildDate>Fri, 21 Dec 2007 04:14:09 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://demo.gh.wu-boy.com/tags/%E6%9B%BF%E4%BB%A3%E5%BD%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>[生活日記]回南投替代役單位當講師</title><link>https://demo.gh.wu-boy.com/2007/12/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%A8%98%E5%9B%9E%E5%8D%97%E6%8A%95%E6%9B%BF%E4%BB%A3%E5%BD%B9%E5%96%AE%E4%BD%8D%E7%95%B6%E8%AC%9B%E5%B8%AB/</link><pubDate>Fri, 21 Dec 2007 04:14:09 +0000</pubDate><author>appleboy.tw@gmail.com (Appleboy)</author><guid>https://demo.gh.wu-boy.com/2007/12/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%97%A5%E8%A8%98%E5%9B%9E%E5%8D%97%E6%8A%95%E6%9B%BF%E4%BB%A3%E5%BD%B9%E5%96%AE%E4%BD%8D%E7%95%B6%E8%AC%9B%E5%B8%AB/</guid><description>&lt;p>話說遲來的一篇文章，在上禮拜五 2007年12月14號 當天早上去那邊，然後下午回來，這樣其實還蠻趕得，不過沒關西啦，既然我以講師的身份回去，我想這是我的一個榮譽，話說我5月11號退伍，到現在，我第一次回去，回到那邊感覺很熟悉，回到替代役的感覺，不過重點不是這個，重點是我要去講我那套典藏系統。 我做的投影片，&lt;a href="http://life.wu-boy.com/wp-content/uploads/2007/12/th.ppt" title="文獻館講課投影片">文獻館講課投影片&lt;/a>，話說這投影片，做的不太好，因為技術的東西，弄成投影片，感覺要很多頁面，而且效果不好，所以我當天都是利用demo的方式，搭配中正的機器作講解，整個過程都有用DV錄製起來，畢竟還是蠻重要的教學，那天的講課過程，來的人有3位，畢竟我講的還蠻深入的，所以來聽的人至少要有一點水準吧，所以邀請了資訊方面的人才，我都認識的明河兄，跟維銘，還有重點人物數位典藏專員，從早上10點半到達會場，到下午結束一切都蠻順利的，話說我去現場，還當場寫程式，很少人當講師，還要當場寫程式的吧，哈哈，沒關西啦，這好像是我之前沒完成的工作，我就順便把他完成了，會議進行的還蠻順利的，我原本預估兩小時講完，可是後來講到下午快五點，哈哈，比我預估的時間還久很多，可能是我沒把Demo的時間算進去，下次還有機會的話，一定要在重新評估時間。&lt;/p></description></item><item><title>[替代役]我最想感謝的兩個人～ 國史館台灣文獻館</title><link>https://demo.gh.wu-boy.com/2007/10/%E6%9B%BF%E4%BB%A3%E5%BD%B9%E6%88%91%E6%9C%80%E6%83%B3%E6%84%9F%E8%AC%9D%E7%9A%84%E5%85%A9%E5%80%8B%E4%BA%BA%EF%BD%9E-%E5%9C%8B%E5%8F%B2%E9%A4%A8%E5%8F%B0%E7%81%A3%E6%96%87%E7%8D%BB%E9%A4%A8/</link><pubDate>Thu, 11 Oct 2007 02:02:12 +0000</pubDate><author>appleboy.tw@gmail.com (Appleboy)</author><guid>https://demo.gh.wu-boy.com/2007/10/%E6%9B%BF%E4%BB%A3%E5%BD%B9%E6%88%91%E6%9C%80%E6%83%B3%E6%84%9F%E8%AC%9D%E7%9A%84%E5%85%A9%E5%80%8B%E4%BA%BA%EF%BD%9E-%E5%9C%8B%E5%8F%B2%E9%A4%A8%E5%8F%B0%E7%81%A3%E6%96%87%E7%8D%BB%E9%A4%A8/</guid><description>首先我要回想起我剛到 國史館台灣文獻館 的時候，那時候的我，就像是一隻被關很久的獅子，重現光明，回到大地的草原，我就好像回到高中的我一模一樣，我剛轉學到道明的時候，我給別人的感覺就是這樣，一個字『屌』跟目中無人，對，沒錯很多人跟我說過，如果在還沒完全認識我之前，一定會認定我是這個樣子，不管是以前，還是現在，我總是帶給大家這種感覺，無論是對女生，或者是對男生，而在剛到 國史館台灣文獻館，我就已經這樣了，在我的領域，我只要認為對的事情，就算是大家認為是對的，但是不能公開說的，我還是把事情鬧大了，所以那時候的我，大家都很害怕，怕我逃兵，怕我打架，怕我傷害其他替代役，我做人很真實，我從來不隱瞞自己的情緒，我想這也是我的缺點，所謂的要忍耐，在我身上看不到忍耐的跡象，所以我爸媽一致認為我以後出去外面公司工作一定會吃虧，當然我很不相信我會這樣，所以我在前三個月的高雄公司上班，我表現的非常好，在公司裡面，我是個開心果，跟公司全部的人出去聚餐，也都是以我當搞笑點，大家都還蠻喜歡我的，雖然我的舉動常常嚇到大家，大家都說我很敢說話，不過我始終認為大家都是朋友，相處久了，大家一致認為我很好相處，我果然都是要經過相處之後，大家才知道我真正的為人。 回到我剛到國史館文獻館，在經過兩個禮拜的徵選，總共有三個單位，整理組，採集組，編輯組，可以選擇20個替代役，而我是最後一個被選上的，因為我在兩個禮拜的專訓，鬧到大家雞飛狗跳，我能體會各組的組長不願意選我的原因，可是我非常感謝整理組的的鄒組長，他是唯一認定我的組長，他是第一順位選我的，因為他不相信我這麼壞，我非常的感謝他，當然我在這一年的當替代役，沒有另他失望，我對館內個貢獻，大家有目共睹，館長以我們整理組為榮，這點我非常高興，因為我做到了，我讓組長走路有風，我讓館長對我另眼看待。 另外我要感謝的這兩個人，都是整理組的人，一位是把整理組當作自己家的米姐，另一位就是坐在我隔壁的月鄉姐，這兩位，我非常非常的感謝，因為他們真的照顧我在當替代役的時候很多，也因為跟我的接觸，而讓他們被其他長官釘上，害他們被挨罵很多次，可是他們並不認為我這麼壞，可能我跟他們相處的還不錯，在這一年當中，常常提醒我很多事情，也很照顧我，常常買東西給我吃，米姐做事很認真，整理組因為有他，所以乾乾淨淨，也因為有她，所以我跟很多人中午的便當，都是他在幫忙處理訂購，我的中餐都是靠她了，她也常常帶家裏的東西給我吃，雖然她知道我很挑食，可是她還是帶很多我很愛吃得東西給我，平時常常提醒我要打卡，因為我常常做事情忘記打卡，我常常把事情當作是責任制，所以我工作時間很不固定，我沒有那種公務人員5點下班的那種觀念，哈哈反正在那邊很無聊，所以就蠻晚下班的，非常感謝她照顧了我一年，雖然因為我，害她常常被廖秘書或者是蕭編撰(女)念說常常跟我靠太近，我真的很感謝也很對不起她，另一位月鄉姐，雖然我跟她相處到去年12月底，然後因為一些原因，所以不能繼續待在館內，但是之後我都還有跟她密切聯絡，畢竟她也很照顧我，在辦公室，坐在我隔壁，因為我跟她爾而會聊天，她可能覺得我是個乖小孩，只不過個性有點衝動，所以有時候她會叫我忍耐，不要太衝動，我非常感謝她，因為她可以剋制我衝動的個性，常常教導我一些如何把事情做圓滑，因為我常常在館內當壞人，不過我對於館內工作的態度，已經傳遍整個 國史館台灣文獻館，包含台北的 國史館，我也不曉得我的事蹟是如何傳到那邊的，可能是我常常代表本館，到台北中央研究院開會吧，最後，這篇就是我對兩位的感謝，你們對我的一舉一動，我一定會記在腦袋，我不會忘記的，最後最後，我很高興上天安排我們的相遇，讓我認識你們，也讓你們對我操心了一整年，我除了能說感謝，我不知道我能做什麼了，將來有機會，我一定會回到館內，跟大家聚一聚的。</description></item><item><title>替代役不平等待遇 (續) 替代役長官 (廖秘書)</title><link>https://demo.gh.wu-boy.com/2007/05/%E6%9B%BF%E4%BB%A3%E5%BD%B9%E4%B8%8D%E5%B9%B3%E7%AD%89%E5%BE%85%E9%81%87-%E7%BA%8C-%E6%9B%BF%E4%BB%A3%E5%BD%B9%E9%95%B7%E5%AE%98-%E5%BB%96%E7%A7%98%E6%9B%B8/</link><pubDate>Mon, 14 May 2007 12:25:23 +0000</pubDate><author>appleboy.tw@gmail.com (Appleboy)</author><guid>https://demo.gh.wu-boy.com/2007/05/%E6%9B%BF%E4%BB%A3%E5%BD%B9%E4%B8%8D%E5%B9%B3%E7%AD%89%E5%BE%85%E9%81%87-%E7%BA%8C-%E6%9B%BF%E4%BB%A3%E5%BD%B9%E9%95%B7%E5%AE%98-%E5%BB%96%E7%A7%98%E6%9B%B8/</guid><description>&lt;p>廖秘書是在成功嶺把我錄取的人，也是他的惡夢開始，回想起來：在我2006年2月9號入伍，然後經過一個禮拜，劉專門委員(目前為整理組組長)來到成功嶺來找尋他們所要的人才，當時我記的很清楚，口口聲聲說要linux人才，資訊類，可是我做了一年多，只有我這個替代役是在從事資訊服務，其他資訊類專長的替代役，全部都拿去鍵打資料，相當浪費替代役人才，在成功嶺退伍前，國史館台灣文獻館 來到成功嶺挑選人才，我還記的很清楚，我是被劉專門委員挑上的，可是在這短短的一年多，我跟他幹上好幾次，這裡不多說了，之後還要寫一篇for him。&lt;/p></description></item><item><title>替代役不平等待遇？替代役長官 (黃秘書)</title><link>https://demo.gh.wu-boy.com/2007/05/%E6%9B%BF%E4%BB%A3%E5%BD%B9%E4%B8%8D%E5%B9%B3%E7%AD%89%E5%BE%85%E9%81%87%EF%BC%9F/</link><pubDate>Sun, 06 May 2007 13:12:32 +0000</pubDate><author>appleboy.tw@gmail.com (Appleboy)</author><guid>https://demo.gh.wu-boy.com/2007/05/%E6%9B%BF%E4%BB%A3%E5%BD%B9%E4%B8%8D%E5%B9%B3%E7%AD%89%E5%BE%85%E9%81%87%EF%BC%9F/</guid><description>&lt;p>替代役其實是一個蠻好的職位，可以不必去軍隊裏面，又可以貢獻給國家，可是很多單位申請替代役，好像都搞錯方向，把我們當勞工在操，什麼事情都叫替代役做，然後正職公務人員很涼，天天沒事做，看報紙，泡茶？說實在替代役的義務是輔助性質，也就是說幫正職公務人員處理一些雜事，可是好像本單位『國史館台灣文獻館』不是這樣認為，單位主管除了平實請替代役幫忙修電腦之外，下班之後還叫替代役去單位主管家裡修電腦，甚至幫忙下載東西，我想這是不太對的吧？&lt;/p></description></item></channel></rss>